點睇得出上司唔重視你？

我翻咗份工兩個幾月
而我本身對呢份工有一年經驗
而最近公司有大project
但上司因為急同想確保所有嘢萬無一失
所以唔放手俾我跟

大家覺得係咪上司質疑我工作能力

真係唔好俾我跟

得嗰一年經驗同埋剛入識，咁做係正常！
你都識講因為急同唔想有錯，教得你都起貨啦

利申：重唔重視你通常睇你擦鞋功力，你上左位就知咩叫狐假虎威

但問題係其實啲嘢我係識
不過因為唔了解我所以就唔俾機會
會唔會太過唔公平

唔比你做咪即係重視你, 唔重視你棃晒比你自己hea la.

但個上司自己都會落手做
做親都好少預我

我反而覺得係照顧你 唔想比炸彈你接

但佢叫曬佢信得過啲人幫手
成個部門好似得我一個好撚得閒
成個on9仔咁

最好就唔好比我跟啦

但搞到我好似俾人架空咗咁嘛

咩都要同佢報告
成日叫你double confirm
電郵要比佢review左先出
所以我轉撚左工
依家個份自由度大太多
好多野自己出去同外面deal

個前老細都幾唔信你

只能講句
少年你太年輕
捱多陣啦

我都唔算後生啦
我之前都係喺呢間公司做
因為搵唔到工先翻去做

重唔重視自己feel到 聽人講都冇用

同埋睇咩公司 大公司大project預埋你 全盤由你接手 你覺得人地信唔信得過你？

如果係濕x細公司執頭執尾 咩狗屎垃圾都俾你做 你又覺得好受重視？

我做大公司

兩個幾月 試用期都未正式過
唔放手比你跟好正常姐
樓主唔洗唔開心

我想快啲證明到我有工作能力嘛
加埋啲嘢我又真係可以好快手做到

幾歲
邊行
幾多年經驗

28歲
有一年經驗
自爆嘢唔答

得一年
邊個信你

喺同一間公司喎

我試過係間公司做d back office 野
開頭會叫我去例會 去去下直頭曲線叫我唔洗去

咁撚mean

你又冇成名作
而且呢個社會太多垃圾做壞晒個頭 班垃圾搞爛咗個場就辭職

搞到冇人再敢俾個新手試
怪你d上手人渣啦

Working level 1-2年exp同無差唔多

但如果喺同一間公司做嘅話我上手速度快過重新教一個人喎

是旦啦，總之唔好俾人雞咪得囉

好正當
你試用期都未過，放手比你開左個頭之後走左去點算

咁我決定咗唔走
同埋係少少嘢都唔俾幫手
唔係太關我去留事

其實好爽 做下自己野仲好

但問題係搞到我成個freerider咁嘛

都唔可以話唔重視既 可能覺得你未夠稱

樂觀到你

因為真係冇乜心機做 做好本份 唔想做多俾佢

你咪主動啲問下佢

「有冇啲咩要我幫手架」 咁囉

跟小樣野，你份糧有無小到呀？

真

要睇心態

試用都未過, 你即刻走咁點算

冇出糧俾你就話啫
依家人工照逗理撚得佢

切忌懶醒

新手人工仲高過你個陣

千奇唔好俾上司重視添呀， 搞掂啲野準時收工好過

我次次問都無問就出咗手

比Job 唔比錢

返工第一個月已經做左張 2m tender
中撚埋

無上司點算

唔知條友諗乜鳩，諗起公司入面d on9 仔

Get things done 唔係剩係講knowledge 仲有relationship

你新join未同stakeholders build relationship 唔俾你做好正常

中標姐，成單野做能完唔蝕先叻仔

兩個月 信你？咪搞笑啦
到時衰撚左 我比人炒

有pricing team 跟住嫁嘛

小朋友天真諗法

準時出糧就得嫁啦，其他野吾重要

我又無
要幫手先出手

唔跟好過跟

返咗兩咗個月，得一年經驗，正常三個月計試用期都未過，點解要信你，俾大project 你跟？

真係唔跟好過跟
多一事不如少一事

乜都屈我做哂，又話會加人工乜乜柒柒

然後樣樣野同佢提前做好哂，佢仲要寫我工作報告係不夠積極

講緊係一條友做緊三四個人既野

當出黎係咁，做到咁上下就希望唔好比咁多野我做，最緊要有糧出就ok

樓豬太年輕
得罪講句
係有料之後自然會知
急住表現自己能力盞衰多兩錢重

你先做左兩個月 未信你好正常

試用期都未過

你自己諗下, 假如你係條TEAM嘅呀頭
會唔會將D勁撚重要嘅野交比個得一年EXP, 仲要剩係返左2個月工既新仔做啦
正常有腦嘅都唔會咁做啦下話

樓主真係有d 把自己看得太高...一年經驗真係好短

有料仲洗睇老闆賞識咩
個個爭撚住offer俾你啦
等戇鳩鳩諗自己懷才不遇

其實你上司都係打份工咋

係，做左8年野，只想準時收工同出糧

我覺得重視同信任係兩樣野
如果放任你去做任何野而唔同你講development
最多只係信任你

重視係真係會俾機會你 教你做嘢 同你講發展
好可惜好嘅manager好少
大部份都係冇料到 怕自己飯碗不保 將啲細嘅祭旗

兩個月定係1年都係好短姐 有咩出奇, 識做=/=識deal with 其他人, 況且你都識講急同要確保萬無一失, 點會比個連probation都未過的新人跟

人工高 花紅大份 咪重視

提議你睇下寒戰梁家輝李治廷喺ICAC嗰part

畢生受用

將我份糧分咗份，出俾隔離位阿邊個邊個

屌你返左兩個月，老闆點知你CV係咪鳩吹？

第一份project仲要係大project，佢梗係要跟緊啲，知道你真係識做同做得好之後咪放手囉

你自信心用豆腐做？

我喺同公司有一年工作經驗

有得揀我都唔想跟
以前我仲係train緊 已經比d大鑊野我做
以我年資根本唔識做
後尾真係瀨咗野 老細幫我頂咗都唔知幾撚不安
不求有功但求無過算啦

試用期又未過 點知你會唔會做做下即日走？
你自己就話想證明自己姐
係老細角度諗 點解我要承受依個風險
但換句話講 佢咁即係覺得俾你做會有風險
唔一定係你嘅能力/態度令佢信唔過
可能只係care試用期依個問題
換另一個人可能都會係咁做

你返得兩個月
又得一年經驗
都幾正常
如果咁都肯放手俾你跟
咁你公司對嗰客都幾不負責任

你份CV係咪有做過咩大project既PM？
有冇考到d最top既cert跟身？
係咪哈佛畢業？
有冇牌？

其實同做左幾耐無關，我就信你d野係識晒

唔俾你通常都係待人接物或者管理未夠火喉

不過本身問得呢個問題即係自己衰咩都未睇得出，咁唯有做好自己份內事，仔細觀察老細對你平時做野有咩不滿先

其實老細重視你都會直接同你講，不過佢而家有可能係唔得閒理你je

少少都唔俾我做喎
唔關我睇得自己太高事

如果你有任何一樣野 我諗老細俾你做 就算出左事都起碼可以同個客交代

唔重視你先好, 又到重視姐係忙到仆街

乜野行頭先
好似工程咁
隨時要2,3年完一隻project
得一年全部流程都未接觸哂

我都唔算新啦
我係喺同一間公司做過

撐狗不了

一陣你太有自信錯撚左，你個上司就係比人屌點解會比個兩個月嘅新仔做
明未？識做野唔識做人

咁你有無轉過team? 以前係咪跟同一個manager? 如果係新manager, 其實係兩個月咋喎

講真 你好幼稚 睇嘢好表面 好彩你上司冇俾你跟

最簡單就係直接話你要加人工，睇吓佢乜反應，如果佢會考慮都還好，如果直接膠都費事比就知乜事啦

樓主不如虛心啲啦
一年經驗真係好少
有冇諗過 咁其他多你幾年經驗嘅同事點諗？

"條新仔 得一年經驗 返得兩個月 老細咁大個Project都俾佢
我返得耐過佢 又多經驗過佢 就冇得跟"
你係老細你點拆？

究竟你份工做乜先
乜內容都冇好難講

其實 一年好撚多咩 係撚咁講
覺得自己好掂 滄海遺珠嘅咪出去做啦 你咁多工作經驗實搵到份好工啦
唔比你做實有原因啦 係咪人事關係差呀 人地暗示完你都唔明呀

間公司你架？
唔鐘意咪quit 囉

認真，咁重大既project真係唔好俾我跟
換係我我只會覺得個上司想做我
呢d咁既project緊係俾d對頭做，吃力不討好
做岩應份，做錯大大鑊。

你何必去送頭呢

唔使重視我
唔好記得我

明你感受 好似人地覺得你廢而唔畀你跟咁

但換個角度 可能你未喺人地面前好表現到你能力，所以佢地唔敢交畀你

再換一個角度，其實唔跟好過跟，一陣衰咗就煩

樓主真係好fresh
超green lor

Btw 你咁既心態有2個結果
1. 一戰成名 萬人敬仰
2. 變垃圾地底蟲, 然後發現原來自己係一條廢柴, 上進心不再。

名都叫錯
或者好似中學咁叫你全名

所以建議都係慢慢行
行得快 死得快 呢個世界 唔止講能力 仲有好多因素eg 政治手碗

Annual dinner 永遠坐最尾果台

大Project 有機會係對家set落黎既大陷阱

屌得好，同呢啲戇鳩仔做同事應該幾辛苦

仲好 煩少樣嘢

如果明知係氹無理由踩落去

做同唔做都係risk assessment做衰左多年build up既野可以清袋

唔係話唔agressive但要保護左自己先

做少啲嘢唔好咩？

我寧願佢請我返嚟坐我再慢慢做自己嘢

你都識話佢急 你又唔係100%識做
咁唔俾你跟都正常啦

咁想做咪行埋去問有冇野幫到手

人工照拎，又做少樣野，我恨都恨唔到。

一，試用期未過
二，上司視點，你自視過高/自以為是

喺佢面前行過，但係佢完全當你透明

得一年經驗唔放心都正常
你做錯佢瀨野

其他人跟自己準時放工咁都叫唔錫你？

千祈唔好咁諗 越快俾人跟野 你死得仲快 凡事唔好到咁表面 你以為你好識咩

點知你會唔會做做下又走左去
所以都係由細野做起累積佢對你嘅好感啦

係咪你上司之前比你嘅簡單task都做到成pat屎先唔信你呀？

我係試過開部門大會 唔預我份 仲好彩 入去既俾大老細 由朝9屌到晚9 我就食完晏就收左工

咁咪姐係你識既野，成個部門都識；
你唔識既野，人地全部都識

返兜跟返同一個上司？

都話我喺同一間公司做咗一年
好多嘢我本身都識做

如果佢因為唔信你而唔放手比你做
出事嘅話呢種上司都好大可能賴晒落你度
當係保障下自己，佢喺老細面前都無咁易入你數

無俾過

睇得出你真係岩岩出來做嘢
睇到自己咁大

乜野類型野先?
請你做收銀, 做一年信你唔過
同做醫生做一年信你唔過都2回事啦

回覆有一半以上 都強調自己係同公司做過一年
但係又要辭職 搵唔到新工先返去做
個時公司唔出靚offer留 都知咩事啦
28歲人 先得個一年經驗
間公司肯請返你 已經執到啦
仲係度成個怨婦咁
唔諗下係唔係自己問題

嗰時因為再讀書所以無做

用石頭出糧

一年經驗，同暫時返新工兩個幾月
的確上司可能未放心完全交哂比你住
或者你完咗依一年合約後
上司先會真正決定放唔放手比你跟進

唔邀你入有老細嘅群組

其實好正常啫，唔好太介懷

樓主果然真係得一年經驗，諗法真係好green

我以前都好似樓主咁成日想多啲野做學多啲，依家做耐左只求接左既野做好佢唔好俾人屌就得，仲有最好唔好成日叫我去救火，我都係逗份人工炸

你諗下自己都未夠料做啲野，自視過高做錯晒啲野，人地直接屌你已經算好啦，最慘啲人背後數你，你仲傻下傻下以為自己好醒，死左都唔知咩事

槍打出頭鳥啊，做人低調啲好，你有料啲人爭住想請你啦

以上係我阿頭依幾年教我既大道理，好多謝佢肯成日私底下教我做人

我都識打波 點解我唔係打nba?

我仲要有1年打波經驗

有丫！幫我買個公司三文治。thanks番黎比番錢你

真心，你復個個reply已經講左咩事，重可以話d野自己識，人地唔信你

重要強調自己有一年係到做既經驗
即係7到連自己有幾7都未知以為自己做得好好

大佬啊唔好咁痴線啦

好簡單
覺得冇位上咪唔使搏
依個環境Hea做Keep住有份糧
再騎牛搵馬
有位上Ad hoc都爭住做

番左3個月已經變左咁
有野咪搵我
做好本份收工就算
糧又照袋

做一個人野 收一份人工
做十個人野 又係收一份人工
做咩咁犯賤想做十個人野

你都話大project，有咩野禍左邊個負責先?炒你唔難，但之後要執屎就麻煩。

你係老細定佢係老細？基本尊重老細都冇，重懶醒

真, 老闆話唔掂就唔好掂
就算你做好咗件事老闆都覺得你多管閒事
明明Credit歸我無端端俾個新仔搶咗
然後就覺得你礙事

唔係啲嘢識唔識做既問題，係你既title年資人脈有冇accountability既問題，你念得太簡單，開得呢個post已經覺得你念嘢太天真

on9仔

如果我屌錯嘅，咁姐係間工司有問題
咁樓主你仲唔走更抵屌啦

過咗probation先講啦
話唔定都準備炒仲俾你跟咩

乜都俾晒我做仲慘

做咗3個月都係叫錯我個名

到要靠你果陣你就會後悔架喇
我以前成日咩都想管多啲 反映完佢真係下放好多權力 同時責任大咗好多 想請日假行開難過以前好多
果時先知管得越少越好 唔比咁多野我係對我好

我條team文化幾好既，大部份同事都有心做，想做好件事唔好累其他人OT

啲同事都肯教新仔，如果新仔奶野佢地救到都會救你，唔會睇住你死，咁當然唔好下下都奶野玩9佢地啦

位上唔上都無所謂啦，做幾多人工都係咁多。不過我鐘意依度唔算多是非，啲senior又真係會睇你做唔做到野多過要你刷鞋

以前返工見過啲人得閒無野做日撚日背後講你是非，我真係寧願多野做都唔想對住啲小人

即係佢要人嗰時一定幫到手
我講得唔夠清楚

做咩位睇到自己咁大

自爆嘢唔答啦

到底樓主係真心定假膠
"次次問都無問就出咗手" 講完出黎覺得自己好型? 當自己係救世主?
你自己當上司無到, 上司自然唔會俾大project你跟
點知你下次問都無問會搞D咩出黎

多做多錯少做少錯

少少野都自爆
睇得自己好大
全港得幾條友先做架?

依家搵工仲要驚埋啲人黃定藍
一個唔好彩藍多啲又係盞自己辛苦
俾人知係黃就俾人批鬥
就算唔俾人知聽班撚屌鳩噏都辛苦死

咁下次同老細講:
你做咩問都唔問就出咗手
順手同佢講 以後出手前要同你講聲先

2M都拎出來講

對另外同事熱情
搵佢多D
講野多D
對自己冷淡

大家都有嘢做喎，不如你去買飯食？

我見到自己個Manager比個AM屌

我同樓主好似
我明明都幾年經驗
其他同事係多過我
但都唔洗只比D簡單野我做架
咁我想有進步都難啦
試都唔比機會咁
又真係幾冇癮
唔通去叫人求你地比野我做啦
唔好比佢地呀,咁呀?

樓主點同你呀
樓主識哂, 唔洗進步

你返咗幾耐同咩工先
唔一定自己做先有進步嘅
冇得做咪睇吓人地點做先

如果老細乜q狗屎垃圾都畀你做又算唔算重視你
其他同事就hea99人工多啲
你就忙到死

我好似做左3-4年先開始自己管理啲job 同有手下
結果就係 人工高左
但忙到仆街
3年黎50日假 我放左15日都冇

最好唔好俾我做

到時又會覺得自己乜柒都做哂
身邊全部廢柴
心理又唔平衡過

係
micromanagement
唔信任你既表現
無autonomy

其實邊個會夠膽話自己識晒

邊有得睇,唔通係人電腦旁邊坐係度?
個個都唔中意比人望住做野架啦

加人工, 仲要好多果種

唔係講乜都係廢話

睇你講啲野好似啲懶醒煩膠
點解你覺得人地大project要為左一個未清楚底細既small potato冒險
你問既問題+講既野
證明佢地唔用你係啱

真係做過野 番過工就知通常見到你呢啲懶以為自己咩都識嘅人都係7頭

做咩都係啱同順眼

做多d就有得升職加人工咩 冇架

傻西
都話urgent
教你都唔想哂時間
仲得閒了解你?
你咁撚豬 做幾耐都唔會比你搞大野啦

一年經驗你係咪覺得好多

想問你做咗嘢幾多年

樓主係咪有智力問題
答來答去都係做左一年唔信你
好撚煩 冇其他point好講不斷重複又重複

唔怪得佢老頂唔信佢, 分分鐘佢唔識以為自己識.

新JOIN 2個月就FF自己想發圍搏表現.

樓主食回頭草有無尷尬？

本身係呢行做左6-7年
去到而家果度而家第2年都係咁

當你係赤柱重犯
樣樣野都驗屍咁驗
每個step都double check
再將你交既每一樣野都留底

無野做又唔炒你咪好有咩好嘈
FG 第一份工做到仆哂街當我master grad咁用都係成日屌鳩我
跟住轉工跟住一個Asistant Manager, 好多野都係佢做, 間唔中先過啲垃圾野畀我做
月月袋2xk, 返工上連登同炒股不知幾撚爽

老細問佢識唔識做呢樣野
可能佢都係答話自己做左一年

成年幾都冇send過email俾自己
日日返工上網坐到準時收工
利申：冗員

好過我
老上司乜柒都叫我幫佢跟

樓主上水

1. 做完野唔比comment你
2. 自己寧願咩都一腳踢做曬都唔搵你分擔

佢腦細可能懷疑緊點解會請左佢. 點過interview

樓主我們到了

推